有冇人平時放假得閒冇野做會去行墳場?

每次去行墳場見到葬喺嗰度D人都會諗
到底佢地一生人係點樣過嘅呢
真係可以反思生死

係人都要死一次

一補時間就會去

一有時間就會去

每次經過跑馬地
都會諗死者以前係點

有冇諗埋佢地嗰個年代係點?

一有時間就會去死一死

港島區墳場好多藝術品

香港墳場?

唔記得華人定歌連臣角, 基督友D墳好鬼靚, 好多雕像, 行山見到係咁影比同行罵我騷擾人

我得閒就去訓係佢地隔離

即係柴灣天主教墳場啦

無留意地名, 係掛

華人永遠墳場邊有咁多呢D野

反而想試下係墳場過夜，睇有無鬼
如果知道人死後真係會變鬼，咁反正無咁驚死
最怕係人死如燈滅

樓主你係唔係講緊跑馬地天主教墳場？

可能啦, 其實 左,, 大家不如集中返返去樓主訓墳場既思維入面

唔知同靈界接觸係咩感覺

如果鬼係可以同人溝通，我都有好多問題想問佢地，例如死後究竟係點，有無神，天堂地獄之類

但掉翻轉諗，無理由幾千年嚟都無人問出答案
咁就得兩個可能性
一係無鬼
一係問嘅人都畀鬼殺死

或者根本冇天堂地獄呢回事
死咗就係死咗

唔想係咁

人死可能只係去咗訓教咁

訓教起碼會發夢
我怕死咗係意識全無，而且係永遠

或者真係咁都唔定

如果係咁，生存對於自我根本無意義
宜家感受到嘅野死後都唔會再知道
太悲哀

現實

又唔可以咁快肯定
我覺得天地萬物一定有佢存在意義
或者死亡只係去另一個宇宙
我唔想咁快捨棄希望

得閒都會去將軍澳拜下黃家駒

咁Danny呢?

人死咗會去邊冇人知
一係變灰
一係埋落地下

大部份宗教都話有靈魂
但原始佛教話無靈魂
但係有輪迴

都唔知信邊個好

跟住又變港豬文青熱點

好想有種能力可以掂一掂墓前
死者一生人既回憶好似走馬燈咁閃過

大把人講過靈異經歷
係冇得客觀証明啲人又話咩唔科學唔信啫

人死左就係乜都冇
就好似你未出世前既感覺咁
乜都冇

巴打做乜諗野咁消極
肉身滅唔一定等於自我滅
宇宙仲有好多未知嘅野
唔使咁快下定論

死亡係肉身的死亡
宗教的輪迴/鬼 可能指靈魂去左另一個空間？

如果知道未生時係咩野
咁即係知道人死後係咩野
唔會斷滅

我都想有呢種能力

我意思係無理由幾千年都無人試過問靈體問題
但又真係唔覺有類似嘅文字記錄

人死咗之後係咁

百般滋味在心頭 不了

其實都唔差
可以睇吓死咗嘅人嘅年代

冇科學根據證明到

成日諗宜家科技咁先進
但係我地仲未知人死左會去邊

因為科技係在世的人做+搵proof
死左都冇人俾唔到答案

會
直頭想去佢地年代睇佢生前點

講起前世今生
之前外國有新聞
講個小朋友前世係二戰d空軍
佢成日發惡夢 見到飛機墜機著火之類既野
同埋個細路成日講二戰既野
佢屋企人跟佢講既線索
最後搵到個空難過身既二戰機師就係佢前世
仲搵埋個機師在世既家姐團聚

其實哩個post應該開係神秘台
係時事台開好快會沉底

每次見到跑馬地個個就諗起個個時代嘅人點樣將香港由一個小魚村做到遠東一個重要經貿城市

俾返啲私隱佢哋啦，同剝人光豬有乜分別

我覺得如果係意識全無, 就唔會意識到 "永遠"
可能直至投胎
就算過左千年, 都好似貶下眼就下一世咁

我都係咁諗
如果有輪迴就會係咁形式

但就算咁都係好悲哀

點解我咁樣諗
係因為 d 人話全身麻醉做幾個鐘或者十幾個鐘手術
訓左醒返個感覺好似只有幾秒
死左可能就會係咁

但其實點解悲哀呢
你可以唔悲哀, 悲哀只係生物o既情感黎

因為輪迴唔同麻醉/冷凍咁醒咗會繼續之前嘅思想
而係下一秒已經完全變成另一個人，自己完全意識唔到有前世，然後又要再繼續怕死
所以有時我都會相信地球監獄論之類嘅想法

其實我反而信輪迴 死好似訓覺咁 但起身個陣就會係新老母個肚度 而冇曬上世既記憶

其實我係傾向信 New Age 轉世方面o既野
死後係非物質界, 意識可以全宇宙自由移動
同埋會有返所有前世o既記憶

轉世入物質界, 係體驗有限制o既世界
體驗所有類型o既生活
可能轉生左萬世億世之後, 睇到透晒, 就唔會再去轉世咁樣.....

我屋企對住歌連臣角

赤柱嗰個靚到可以野餐

我無諗到咁奇幻
反而覺得量子力學入面好多詭異嘅部份都同死後世界有關連
例如量子糾纏，一個粒子可以同無限距離嘅另一個粒子互相影響，咁即係我嘅肉身都有可能係另一個極遙遠嘅物質相連緊
好多研究量子力學嘅科學家都話哩個世界可能並唔係真實，甚至推論到去多重宇宙
咁會唔會我地宜家只係存在於一個投影世界，連接緊另一個我？

我會咁樣睇
如果我地真係住o係投影世界
我會好希望睇下個真身係點o既樣

但世界本身就好奇幻
動物同人類有意識, 本身就好奇幻
點樣由一堆細胞砌成會自己思考o既物體~~

哩方面我可能同你幾啱傾
不過好似無乜人加入討論咁

如果係死於兇殺而又未破案嘅話更加需要呢種能力

新年流流 咁樣真係好咩

本身諗住睇膠post
入黎見到講到反思生死
原來係認真post。
直到有人講訓佢隔離
果然 都係會成為膠post。

其實我一直都想試下
無奈有d驚

入黑前都會去，有時拎住部機行行下就好自然去左墳場個邊。城市太多人，揾個地方靜靜地思考下。其實冇乜野，反而撞到個d清潔呀姐個下嚇一嚇

邊個墳場?

佢自殺咪得囉

驚咩呀
我開頭都以為見到D墳墓會驚
但係見到嗰刻完全冇晒驚嘅感覺
其實好平常
每個人將來都會咁

我都鍾意行下影相
反意生存既意義

d 有陰陽眼既人話墳場其實唔猛鬼，反而幾舒服，相反醫生就係比較猛

醫院

而家外國的墓碑興有QR code 比人 do
之後link 去先人既twitter/ facebbok 之類比其他人去了解先人既生平

有本書叫life after death，然而買咗未睇 真心好奇人死咗會點

科學證明都係要我哋有同等嘅智識先會明
就噉畀篇論文我哋 畀啲數據我哋 我哋唔係學過都只可以盲信
同其他嘅宗教哲學一樣
已有嘅經典 經文 可能就以經係對生死嘅窺視
只係我哋未有能力理解 或者係社會環境 令人嘅common sense同思考模式有出入

有，法科師傅成日同靈界溝通，佢哋有一套世界觀，事主被上身要同隻鬼講數，大把case，呢啲嘢做咗幾千年
亦有啲古文雜文記載啲鬼神嘢
只係唔係正史、係神怪嘢不被重視而已

青少年應否猛鬼

開喺神秘台會俾學術台啲科學家質疑

以前都會諗會唔會表面上我地係存在喺同一個世界, 但實際上「真正」既我地可能係各自存在喺唔同既投影世界
即係我眼前既你只係「你」既分身

會有呢種諗法係因為似乎我地無辦法驗證到眼前既野到底係真定係假
即使你同我講你既感受，甚至代入你既感受，但我始終係唔會知道呢個係真正既真實定一個based on你「真身」既投影

但當然咁講唔代表我鼓吹相信一切係投影而隨便傷害人, 一切只係假設，萬一事實上你的確係真? 再者，我個人相信因果報應，傷害人既同時都會傷害到自己

我覺得做過全新麻醉手術就會比較接近過死亡，我做過全身麻醉，聽到醫生叫我大啖吸氣 ... 然後慢慢對眼好多雪花然後耳鳴 ... 再慢慢冇感覺

一張開眼完全唔知過去嗰啲時間做過乜、感覺唔到痛、冇體感冇知覺 .... 死亡只係唔再醒返啫

我相信死亡一刻都會係咁（唔計嗰啲俾磚頭掟死零點零幾秒就死嗰種）

唔止賁場，其他有歷史嘅地方同建築，都會諗當時嘅人喺同一個空間係點呢？

許寶珊！！！

背對墳場 面向海 打個新年J 諗起都爽

香港製造

會去，睇名人為主。例如澳門嘅馬禮遜墓地

其實西方既墳場俾人感覺真係好壯嚴
可以好似教堂一樣當係藝術品睇

成日同條女入去打野戰

去搵人傾下計，吸收下d人生經驗

有時行過沙田馬場
我都會感受下賽馬日既死者悲嗚
係幾咁慘烈

有咩墳場好介紹

結果有依個能力 我諗我會唔捨得離開個墳場

如果係有after life 既世界就好
最驚係真係咩都無，無意識，無希望
永遠永遠

舊登有隻5毛叫里奧自稱成日同女女去墳場話d女驚就安慰佢地到時就溝到女

唔知點解行墳場果陣一啲都唔驚，反而會有種唏噓。

因為人恐怖過鬼

人同惡魔其實只係一線之差。

今夕吾軀歸故土，他朝君體也相同

每個人都有個故事

人死如燈滅

點解?

識去一定去浩園思考人生

有時我會諗嗰D葬喺跑馬地天主教墳場同埋香港墳場嘅外國人
係咪應該同西方各國政府協議將佢地D遺骨送返去家鄉呢?
特別係喺香港死嗰D英國人, 而家佢地嘅狀態係「客死異鄉」

當年個香港未必算客死異鄉

香港墳場入面重有好多同香港歷史有關嘅人嘅墓，例如參與辛亥革命嗰啲人，好似楊衢雲個無字碑、關元昌；何東同原配麥秀英；何啟(即係啟德機場個啟)；英軍等等

入面重有個日本人墓地「萬靈塔」，都有葬辛亥前後嗰啲人

丁新豹都出過本書講，呢啲歷史問題都應該處理唔到

年三十先去完柴灣華人永遠墳場

所謂惡魔都係人想像出嚟對現實惡人不滿嘅投射

97之後就係客死異鄉

唔少都有後人，如果繼續喺香港可以繼續拜，不過多數都已經冇咗後人或聯絡唔到

呢啲涉及咁陳舊歷史嘢要搞本身已經極度麻煩，分分鐘牽涉香港外交問題 而家呢個時勢我覺得更加無可能啦，又港獨又呢樣嗰樣

咁好公平嘅
唔通其他動物死咗要消失，人類就可以有死後世界咩，大家死後都係歸於虛無

懶有意義, 其實中二病